煤氣學徒倒斃新樓盤 承辦商認為學徒可能是自殺

不能獨自工作的20歲煤氣學徒，2015年單獨進入新樓單位的廚房後，翌日被發現在反鎖門窗的密室內倒斃，室內彌漫濃烈煤氣味，死因研訊今進入結案陳詞。氣體工程承辦商認為學徒可能是自殺，死因裁判官卻質疑「有理由相信」並不足夠，證供沒顯示是否有人發現大門打開未鎖好而在未發現學徒下便鎖上門。

利安煤氣工程有限公司代表大律師陳詞指，死者黃漢民死前曾向同事查詢有沒有執漏工作，同事已表明沒有，利安當天亦無指示工人往案發單位工作，黃進入單位的目的一定與工作無關。

大狀指，黃曾受訓知道吸入煤氣有一氧化碳中毒危險，工程須保持空氣流通，質疑為何門會上鎖。大狀稱室內煤氣濃度要達致命水平是需要時間，黃嗅到煤氣時應可以離開、開窗或花一兩秒關掉煤氣掣，但據黃的死狀及屍體位置亦無顯示他想離開的意欲，「有理由相信」是自殺。死因裁判官高偉雄則指，不清楚會否是有人經過事發單位時把門鎖上。

死者胞兄陳詞指，胞弟性格勤力及對未來有憧憬，不相信他會自殺，希望死因聆訊令真相大白，各方加強管理，避免再發生同類事件。案件押後至下周一（12日）由死因裁判官裁決。

案發於東涌昇薈新樓盤，地盤當時尚未入伙，黃被閉路電視拍下於2015年12月19日下午在升降機大堂出現，翌日下午被發現在20樓某單位的廚房內跪地面向廚櫃昏迷，送院證實因一氧化碳中毒死亡。

個單位係咪變凶宅